1@article{tekege2018pengaruh,
title={PENGARUH KEPRIBADIAN, PENGALAMAN KERJA, KOMPETENSI, DAN TINGKAT PENDIDIKAN TERHADAP KINERJA KARYAWAN PT. POS INDONESIA (PERSERO) DI KABUPATEN NABIRE},
author={Tekege, Otolince and Lengkong, Victor PK and Trang, Irvan},
 journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={6},
  number={4},
  year={2018}
}
2@article{POSINDONESIA2018“PTPOSINDONESIA, 
title={POS INDONESIA.“PT POS INDONESIA (PERSERO)”. http://www.posindonesia.co.id/index.php/pos-indonesia/(diakses pada 22 November 2018, 14.30).},
author={www.posindonesia.co.id},
    volume={6},
    number={4},
    year={2018},
}
3@article{Suryana2019pengaduan,
title={DATA PENGADUAN MASALAH PADA PT. POS INDONESIA BANDUNG 40000}, 
author={Ading},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019}
}

@article{Sumantri2019parameter,
title={PARAMETER TINGKAT KESULITAN MASALAH}, 
author={Julianto},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019}
}

4@article{watanabe2018workflow,
  title={Workflow extraction for service operation using multiple unstructured trouble tickets},
  author={Watanabe, Akio and Ishibashi, Keisuke and Toyono, Tsuyoshi and Watanabe, Keishiro and Kimura, Tatsuaki and Matsuo, Yoichi and Shiomoto, Kohei and Kawahara, Ryoichi},
  journal={IEICE Transactions on Information and Systems},
  volume={101},
  number={4},
  pages={1030--1041},
  year={2018},
  publisher={The Institute of Electronics, Information and Communication Engineers}
}
5@article{fauzi2016sistem,
  title={Sistem pendukung keputusan penerima bantuan dana rutilahu dengan menggunakan metode electre 1},
  author={Fauzi, Wildan and Informatika, PS and Jenderal, U and Yani, A},
  journal={Semin. Nas. Teknol. Inf. dan Komun},
  volume={2016},
  pages={2089--9815},
  year={2016}
}
6@article{rahmad2017sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Dengan Menerapkan Metode ELECTRE dalam Menentukan Prioritas Calon Debitur},
  author={Rahmad, Cahya and Wibowo, Dimas Wahyu and Saputra, Pramana Yoga},
  journal={ANTIVIRUS: Jurnal Ilmiah Teknik Informatika},
  volume={11},
  number={2},
  year={2017}
}
7@article{waluyo2014rancangan,
  title={RANCANGAN SISTEM INFORMASI TROUBLE TICKETING DIVISI BUSINESS SOLUTIONS PADA PT. XL AXIATA, TBK},
  author={Waluyo, Sejati and Priana, Agus and Achma, Fauzi and Rahayu, Andriyani Putri},
  journal={SESINDO 2014},
  volume={2014},
  year={2014}
}
8@article{syofian2017aplikasi,
  title={APLIKASI HELPDESK MENDUKUNG SISTEM TICKETING},
  author={Syofian, Suzuki and Winandar, Arif},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2017}
}
9@article{zakaria20156,
  title={6. Aplikasi Helpdesk untuk Pencatatan Masalah dan Solusi Perbaikan Peralatan Komputer},
  author={Zakaria, Teddy Marcus and Angelina, Rina},
  journal={Jurnal Sistem Informasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2015}
}
10@article{darmawan2018sistem,
  title={Sistem Aplikasi Helpdesk Online Berbasis Web pada PT XYZ},
  author={Darmawan, Dion and Senjaya, Wilsen},
  journal={Teknik dan Ilmu Komputer},
  volume={7},
  number={25},
  year={2018}
}
11@article{afriyanti2018analisis,
  title={ANALISIS PROSES PENANGANAN KELUHAN PELANGGAN PT TELKOM INDONESIA REGIONAL IV UNIT REGIONAL OPERATION CENTER (ROC) MENGGUNAKAN METODE PROCESS FAILURE MODE EFFECT ANALYSIS DAN CAUSE EFFECT DIAGRAM},
  author={Afriyanti, Veronica Desy and Handayani, Naniek Utami},
  journal={Industrial Engineering Online Journal},
  volume={6},
  number={4},
  year={2018}
}
12@article{mediana2018rancang,
  title={RANCANG BANGUN APLIKASI HELPDESK (A-DESK) BERBASIS WEB MENGGUNAKAN FRAMEWORK LARAVEL (STUDI KASUS DI PDAM SURYA SEMBADA KOTA SURABAYA) DESIGN BUILD HELPDESK APPLICATIONS (A-DESK) BASED WEB USING FRAMEWORK LARAVEL (CASE STUDY IN SURYA SEMBADA MUNICIPAL WATERWORK OF SURABAYA)},
  author={Mediana, Delia},
  journal={Jurnal Manajemen Informatika},
  volume={8},
  number={2},
  year={2018}
}
13@article{herawan2016klasifikasi,
  title={KLASIFIKASI HELPDESK UNIVERSITAS JENDERAL ACHMAD YANI MENGGUNAKAN CONCEPT FREQUENCY-INVERSE DOCUMENT FREQUENCY (CF-IDF) DAN K-NEAREST NEIGHBORS (K-NN)},
  author={Herawan, Taufiq Akbar and Chrisnanto, Yulison Herry and Hadiana, Asep Id},
  journal={Prosiding SNST Fakultas Teknik},
  volume={1},
  number={1},
  year={2016}
}
14@article{janottama2017otomatisasi,
  title={OTOMATISASI TROUBLE TICKET UNTUK PENINGKATAN PERFORMANSI SISTEM INFORMASI MONITORING PERANGKAT PENDUKUNG JARINGAN PT. INDOSATM2},
  author={Janottama, Angga and Ambarwati, Awalludiyah and Al Azam, Mohammad Noor},
  journal={Semin. Nas. Inov. Teknol},
  volume={1},
  number={1},
  pages={51--58},
  year={2017}
}
15@article{damanik2017sistem,
  title={Sistem pendukung keputusan dalam seleksi penyiar radio boss fm 102.8 pematang siantar menggunakan metode electre},
  author={Damanik, Habibah Jayanti and Parlina, Iin and Tambunan, Heru Satria and Irawan, Eka},
  journal={KOMIK (Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komputer)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2017}
}
16@article{parlina2018analisis,
  title={ANALISIS SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PEMILIHAN ANGGOTA PASKIBRAKA MENGGUNAKAN METODE ELECTRE},
  author={Parlina, Iin},
  journal={JOURNAL OF INFORMATICS AND TELECOMMUNICATION ENGINEERING},
  volume={2},
  number={1},
  pages={39--47},
  year={2018}
}
17@article{mesran2018implementasi,
  title={IMPLEMENTASI METODE ELECTRE DALAM MENENTUKAN RICE COOKER TERBAIK},
  author={Mesran, Mesran and Pristiwanto, Pristiwanto and Sihombing, Dormian},
  journal={Telematika},
  volume={11},
  number={2},
  pages={43--54},
  year={2018}
}
18@inproceedings{maryani2017clustering,
  title={Clustering and profiling of customers using RFM for customer relationship management recommendations},
  author={Maryani, Ina and Riana, Dwiza},
  booktitle={2017 5th International Conference on Cyber and IT Service Management (CITSM)},
  pages={1--6},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
19@article{sholikhah2016perancangan,
  title={Perancangan Sistem Pendukung Keputusan Pemilihan Pelanggan Terbaik Menggunakan Metode Simple Additive Weighting (SAW) Pada Bravo Supermarket Jombang},
  author={Sholikhah, Fatikhatus and Satyareni, Diema Hernyka and Anugerah, Chandra Sukma},
  journal={Register: Jurnal Ilmiah Teknologi Sistem Informasi},
  volume={2},
  number={1},
  pages={40--50},
  year={2016}
}
20 @article{rabbani2018upaya,
  title={UPAYA PENINGKATAN KUANTITAS SERVIS MOBIL PADA DILER DI PT. SEJAHTERA BUANA TRADA MENGGUNAKAN ELECTRONIC-CUSTOMER RELATIONSHIP MANAGEMENT (E-CRM)},
  author={Rabbani, Muflih and Usino, Wendi},
  journal={IDEALIS: InDonEsiA journaL Information System},
  volume={1},
  number={2},
  pages={505--510},
  year={2018}
}
21 @article{sianturi2017sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penentuan Penerima Bantuan Operasional Penyelengaraan (Bop) Paud (Pendidikan Anak Usia Dini) Menerapkan Metode Electre (Studi Kasus: Dinas Pendidikan Kabupaten Simalungun)},
  author={Sianturi, Putri and Mesran, Mesran and Ramadhani, Putri and Al-Hafiz, Nofri Wandi},
  journal={KOMIK (Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komputer)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2017}
}
22 @article{sutrisno2017sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Metode Electre pada Bauran pemasaran (7P) dalam Memulai Usaha Jasa Center},
  author={Sutrisno, Sutrisno and Darmawan, Agus and Mustika, Fanisya Alva},
  journal={STRING (Satuan Tulisan Riset dan Inovasi Teknologi)},
  volume={2},
  number={2},
  pages={184--192},
  year={2017}
}
@article{siahaan2018sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PENENTUAN PRIORITAS PEMBANGUNAN DAERAH MENERAPKAN METODE PREFERENCE SELECTION INDEX (PSI)},
  author={Siahaan, Martina Klarasia and Mesran, Mesran and Hutabarat, Sumiaty Adelina and Afriany, Joli},
  journal={KOMIK (Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komputer)},
  volume={2},
  number={1},
  year={2018}
}
@article{wibowo2018sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN DENGAN MENERAPKAN METODE ELECTRE DALAM MENENTUKAN RANGKING KINERJA KARYAWAN (STUDI KASUS: INSTANSI XYZ)},
  author={Wibowo, Dimas Wahyu and Rawansyah, Rawansyah and Ardiansyah, Rizky},
  journal={ANTIVIRUS: Jurnal Ilmiah Teknik Informatika},
  volume={12},
  number={2},
  year={2018}
}

@inproceedings{mahmudi2019analisis,
  title={Analisis Perbandingan Metode AHP dan AHP-Electre Pada Seleksi Karyawan (Studi Kasus PT. Gawih Jaya Banjarmasin)},
  author={Mahmudi, Mahmudi and Kusrini, Kusrini and Henderi, Henderi},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Komputer \& Sains (SAINTEKS)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}





23 @article{andika2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Menentukan Duta Sekolah untuk Lomba Kompetensi Siswa Menggunakan Metode Elimination Et Choix Traduisant la Realite (Electre)},
  author={Andika, Beni and Winata, Hendryan and Ginting, Rico Imanta},
  journal={Jurnal SAINTIKOM (Jurnal Sains Manajemen Informatika dan Komputer)},
  volume={18},
  number={1},
  pages={47--54},
  year={2019}
}
24 @inproceedings{sundari2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Pemilihan Peserta Olimpiade Matematika SMA Swasta Teladan Pematangsiantar Dengan Metode Electre},
  author={Sundari, Siti and Sinaga, Sinta Maria and Damanik, Irfan Sudahri and Wanto, Anjar},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Komputer \& Sains (SAINTEKS)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}
25 @article{ramadhan2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Pemberian Bantuan Program Keluarga Harapan (PKH) dengan Metode Elimination Et Choix Traduisant la Realite (ELECTRE) Studi Kasus Kecamatan Borbor},
  author={Ramadhan, Mukhlis and Nofriansyah, Dicky and Rizky, Firahmi},
  journal={Jurnal SAINTIKOM (Jurnal Sains Manajemen Informatika dan Komputer)},
  volume={18},
  number={1},
  pages={17--29},
  year={2019}
}
26 @article{harviantokajian,
  title={Kajian Perancangan Aplikasi Helpdesk and Ticketing},
  author={Harvianto, Farham and Muchbarak, Akbar and Pudoli, Ahmad and Lusa, Sofian}
}
27 @article{yanto2018implementasi,
  title={Implementasi Data Mining Estimasi Ketersediaan Lahan Pembuangan Sampah menggunakan Algoritma Simple Linear Regression},
  author={Yanto, Robi},
  journal={Jurnal RESTI (Rekayasa Sistem dan Teknologi Informasi)},
  volume={2},
  number={1},
  pages={361--366},
  year={2018}
}
28 @article{hasugian2019perancangan,
  title={PERANCANGAN SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN DALAM MENENTUKAN DOSEN BERPRESTASI DENGAN METODE SIMPLE ADDITIVE WEIGHTING},
  author={Hasugian, Paska Marto},
  journal={Journal Of Informatic Pelita Nusantara},
  volume={4},
  number={1},
  year={2019}
}
29 @article{dini2019implementasi,
  title={Implementasi Waterfall Method Pada Aplikasi Penerimaan Peserta Didik Baru Berbasis Web Dengan Dukungan SMS Gateway Di SMPIT Insan Kamil},
  author={Dini, Budi Ahmad and Agmawarnida, Agmawarnida},
  journal={Jurnal Informatika SIMANTIK},
  volume={3},
  number={2},
  pages={36--42},
  year={2019}
}